\documentclass{article}
\usepackage{smartdiagram}
\usepackage{caption}
\usepackage{threeparttable}
\usepackage[a4paper, total={6.5in, 10in}]{geometry}
\usepackage{soul}
\usepackage{xcolor}

\setul{0.5ex}{0.3ex}
\newcommand{\dnl}{\newline\newline}
\newcommand{\redtextcolor}{\textcolor{red}}

\title{User Case : "Gestire Ricette"}
\date{24/04/2019}
\author{Domeneghetti Alessandro, DIAKITE Ousmane, Stefano Frattini}

\begin{document}
	\maketitle
	\tableofcontents
	\newpage
	
	\section{Storie Utente}
		\subsection*{Cuoco Antonio}
		Quando penso a una nuova ricetta inizio a scriverla di getto seguendo i passi da fare per arrivare al risultato finale. Se mi vengono in mente alternative alla ricetta principale mettendo ingredienti  diversi nei vari passi me lo annoto su un foglio a parte. Chiamerò poi le alternative con nomi che richiamano la ricetta di base. 
		Alla fine della prima stesura rileggo tutto e inizio a segnare a parte gli ingredienti in modo da poter comporre la lista degli ingredienti e le dosi. Cerco poi di capire se ci sono preparazioni da estrapolare e scrivere a parte per poterle riutilizzare in altre ricette o se posso servirmi di qualche preparazione già presente nel ricettario. Spesso a questo punto mi capita di creare varianti di preparazioni già presenti nel ricettario. 
		Infine dettaglio i singoli passi  in maniera abbastanza precisa perchè mi è capitato di vedere eseguire dei disastri e poi prendermi la colpa perchè i vari passaggi non erano spiegati bene!  Come conseguenza adesso dettaglio ogni singolo passo con precisione. 
		Per definire le tempistiche mi servono un po di tentativi quindi spesso le modifico 2 o 3 volte dopo le prime volte che ho eseguito una nuova ricetta. Non sono un amante delle classificazioni ma il nostro capo ci ha chiesto di classificare le ricette secondo un po di criteri in modo da poter comporre più velocemente i menù per gli eventi (es finger food, vegetariano, vegano etc.) e anche di segnalare quali parti possono essere preparate in anticipo se la cucina e il luogo di consumazione sono in posti diversi… questi dettagli tecnici sono quelli che mi annoiano di più e non sempre li azzecco al primo tentativo…
		
		\subsection*{Cuoca Giulia}
		Di solito metto una ricetta per iscritto in modo “ufficiale” (ossia, perché possa prepararla anche qualcuno diverso da me!) solo quando è ben collaudata.
		Innanzitutto scrivo i passaggi principali, così come ce li ho in mente. Da lì ricavo anche la lista degli ingredienti, e se la conosco metto anche un’indicazione delle dosi e del numero di persone o della quantità che quelle dosi permettono di preparare. Non sempre però so le dosi esatte.
		Anche per questo successivamente eseguo la ricetta una volta, e verifico man mano (qualche volta mi faccio aiutare!) se i passaggi che avevo scritto sono corretti, soprattutto se avevo dimenticato qualche passaggio o se ero stata imprecisa in qualche indicazione. Inoltre controllo le dosi, e misuro le quantità precise di quegli ingredienti che magari aggiungevo ad occhio.
		A quel punto la ricetta è sostanzialmente finita, mi limito ad annotarla con le caratteristiche principali per permettere di schedarla.
		Può capitare che in seguito decida di fare delle modifiche, se nell’eseguire la ricetta in un momento successivo mi accorgo di qualche accorgimento che può essere utile segnalare.
		Mi succede a volte di creare un piatto che riusa delle basi di uno che ho già nel ricettario. Allora scrivo delle ricette a parte per le basi, e indico anche in quali piatti vengono utilizzate. Significa che quelle basi hanno senso anche al di fuori del piatto specifico, meglio che siano raccontate in ricette separate.
	
	
	\section{Definizione Processi}
	
		\begin{itemize}
			\item \setulcolor{red} \ul{principale}
			\item \setulcolor{blue} \ul{alternativa}
			\item \setulcolor{yellow}\ul{in qualsiasi momento}
		\end{itemize}
	
		\newcommand{\ulr}{\setulcolor{red}\ul}
		\newcommand{\ulb}{\setulcolor{blue}\ul}
		\newcommand{\uly}{\setulcolor{yellow}\ul}
		
	
		\subsection*{Cuoco Antonio}
		
		Quando penso a una nuova \ulr{inizio a scriverla di getto seguendo i passi da fare} per arrivare al risultato finale. \ulb{Se mi vengono in mente alternative} alla ricetta principale mettendo ingredienti  diversi nei vari passi \ulb{me lo annoto su un foglio a parte}. Chiamerò poi le alternative con nomi che richiamano la ricetta di base.
		\ulr{Alla fine della prima stesura} rileggo tutto e \ulr{inizio a segnare a parte gli ingredienti} in modo da poter comporre la \ulr{lista degli ingredienti e le dosi}. Cerco poi di capire se ci sono \ulr{preparazioni da estrapolare} e scrivere a parte per poterle riutilizzare in altre ricette \ulb{o se posso servirmi di qualche preparazione gi\`a presente nel ricettario}. Spesso a questo punto mi capita di creare varianti di preparazioni già presenti nel ricettario. 
		\dnl
		Infine \ulr{dettaglio i singoli passi  in maniera abbastanza precisa} perchè mi è capitato di vedere eseguire dei disastri e poi prendermi la colpa perchè i vari passaggi non erano spiegati bene!  Come conseguenza adesso dettaglio ogni singolo passo con precisione. 
		\dnl
		\ulr{Per definire le tempistiche} mi servono un po di tentativi quindi \ulr{spesso le modifico 2 o 3 volte} dopo le prime volte che ho eseguito una nuova ricetta.
		\dnl
		Non sono un amante delle classificazioni ma il nostro capo ci ha chiesto di \ulr{classificare le ricette secondo un po di criteri} in modo da poter comporre più velocemente i menù per gli eventi (\ulr{es finger food, vegetariano, vegano etc}.) e anche di \ulr{segnalare quali parti possono essere preparate in anticipo se la cucina e il luogo di consumazione sono in posti diversi}… questi dettagli tecnici sono quelli che mi annoiano di più e \ulr{non sempre li azzecco al primo tentativo}…
		
		\subsubsection*{Passi}

		\begin{enumerate}
			\item Predispone una nuova ricetta.
			\item Scrive i passi principali della ricetta.
			\item Ricava la lista degli ingredienti indicando le dosi.
			\item OPZIONALMENTE estrapola e/o aggiunge preparazioni.
			\item Dettaglia i passi della ricetta.
			\item Definisce le tempistiche. 
			\item[] Ripete il passo precedente finché sia soddisfatto.
			\item Segna le parte della ricetta che possono essere preparati in anticipo e categorizza la ricetta.
			
		\end{enumerate}
		\subsection*{Cuoca Giulia}
		Di solito \uly{metto una ricetta per iscritto in modo "ufficiale"} (ossia, perché possa prepararla anche qualcuno diverso da me!) \uly{solo quando \`e ben collaudata}.
		\dnl
		Innanzitutto \ulr{scrivo i passaggi principali}, cos\`i come ce li ho in mente. Da lì \ulr{ricavo anche la lista degli ingredienti}, e \ulb{se la conosco metto anche un'indicazione delle dosi e del numero di persone o della quantit\`a che quelle dosi permettono di preparare}. Non sempre però so le dosi esatte.
		\dnl
		Anche per questo successivamente eseguo la ricetta una volta, e verifico man mano (qualche volta mi faccio aiutare!) se i passaggi che avevo scritto sono corretti, soprattutto se avevo dimenticato qualche passaggio o se ero stata imprecisa in qualche indicazione\marginpar{possibilita' di rimodifica e correzzione}. Inoltre controllo le dosi, e misuro le quantità precise di quegli ingredienti che magari aggiungevo ad occhio.
		\dnl
		A quel punto la ricetta è sostanzialmente finita, mi limito ad \ulr{annotarla con le caratteristiche principali per permettere di schedarla}.
		\dnl
		\uly{Pu\`o capitare che in seguito decida di fare delle modifiche}\marginpar{anche dopo che la ricetta e' ufficiale}, se nell’eseguire la ricetta in un momento successivo mi accorgo di qualche accorgimento che può essere utile segnalare.
		\dnl
		Mi succede a volte di creare un piatto che riusa delle basi di uno che ho già nel ricettario. Allora \uly{scrivo delle ricette a parte per le basi, e indico anche in quali piatti vengono utilizzate};. Significa che quelle basi hanno senso anche al di fuori del piatto specifico, meglio che siano raccontate in ricette separate.
		
		\subsubsection*{Passi}
		\begin{enumerate}
			\item Predispone una nuova ricetta.
			\item Definisce i passi principali\footnote{tra cui potrebbero esserci anche le preparazioni}.
			\item ricava la lista degli ingredienti e OPZIONALMENTE indica le dosi per ingrediente
			\item OPZIONALMENTE indica quantità(numero di porzioni) che quelle dosi permettono di preparare
			\item Categorizza la ricetta.
			\item rende ufficiale la ricetta (pubblica la ricetta)
		\end{enumerate}

	
	\section{Unificazione Processi}
	
	
	\begin{enumerate}
		\item Predispone una nuova ricetta dandogli un nome OPPURE ne apre una gi\`a definita.
		\item Definisce un passo principali della ricetta OPZIONALMENTE specificando se pu\`o essere compiuti prima dell'evento OPPURE lo modifica.
		\item OPZIONALMENTE inserisce ingredienti nella lista degli ingredienti, OPZIONALMENTE ne indica le dosi.
		\item[] se lo desidera torna al passo 2 altrimenti continua al passo 4.
		\item OPZIONALMENTE aggiunge e/o estrapola le preparazioni.
		\item OPZIONALMENTE definisce le tempistiche.
		\item OPZIONALMENTE definisce quante porzioni\footnote{porzioni $=$ per quante persone} le dosi di questa ricetta permettono di preparare.
		\item Aggiunge uno o pi\`u tag permettendo di categorizzare la ricetta.
		\item OPZIONALMENTE pubblica la ricetta\footnote{pubblica la ricetta $=$ rendere la ricetta ufficiale}
	\end{enumerate}
	
	\newpage
	\section{UC Dettagliato "Gestire Ricetta" / Completo}
		\subsection*{Informazioni generali}
			\begin{description}
				\item [Nome caso d'uso]: Gestire ricette 
			\item [Portata]: Sistema 
			\item [Livello]:  Obiettivo utente 
			\item [Attore primario] :  Cuoco o Chef
			\item [Parti interessate]:   
			\item [Pre-condizioni]:  l'attore deve essere identificato e autenticato come cuoco o chef
			\item [Garanzie di successo o post-condizioni]:
				\begin{enumerate}
					\item La ricetta è stata definita e registrata dal sistema
					\item La ricetta e' consultabile nel ricettario dal proprietario e se \`e contrassegnata come pubblica anche da gli altri cuochi o chef. 
				\end{enumerate} 
			\end{description}			
	
	\captionof{table}{Gestire Ricette}
	\begin{tabular} {|c |p{8cm} | p{7cm} |} \hline
		\textbf{\#} & \textbf{Attore} & \textbf{Sistema} \\ \hline
		1 &
		Predispone una nuova ricetta/preparazione dandogli un nome. &
		Registra una nuova ricetta/preparazione.\\ \hline
		2 & 
		OPZIONALMENTE Definisce un passo principale del preparato OPZIONALMENTE specificando se pu\`o essere svolto prima dell'evento.&
		Inserisce il passo all'interno del preparato.\\ \hline
		
		3 &
		OPZIONALMENTE inserisce ingrediente nella lista degli ingredienti e OPZIONALMENTE ne indica le dosi &
		Mostra la lista degli ingredienti aggiornata \\ \hline
		
		& se lo desidera torna al passo 2 altrimenti continua al passo 4 & \\\hline
		
		4 &
		OPZIONALMENTE definisce quante porzioni (per quanti persone) le dosi di questo preparato permette di preparare. & 
		Viene mostrato il preparato aggiornata.
		\\\hline
		
		5 & OPZIONALMENTE definisce le tempistiche del preparato. &  inserisce le tempistiche del preparato. \\ \hline
		
		& Se lo desidera va al passo 7 altrimenti continua al passo successivo & \\ \hline
		
		6 &
		Aggiunge un tag permettendo di categorizzare il preparato &
		Il preparato appartiene anche alla categoria specificata \\ \hline
		&se desidera torna al passo precedente altrimenti continua al passo successivo& \\\hline
		7 &
		 Imposta lo stato del preparato nello stato  :
		 \begin{itemize}
		 	\item pubblico
		 	\item provvisorio
		 \end{itemize}
		& 
		Il preparato assume lo stato impostatogli \\ \hline
		& Termina il caso d'uso &\\ \hline
		
	\end{tabular}
	\vspace*{1.5 cm}
	
	\captionof{table}{\textcolor{red}{Eccezione 1a}}
	\begin{tabular} {| c |p{8cm} | p{7cm} |} \hline
		\textbf{\#} & \textbf{Attore} & \textbf{Sistema}. \\ \hline
		1a.1 &
		Predispone un nuovo preparato dandogli un nome.
		 &
		Esiste nel ricettario un altro preparato con lo stesso nome,  viene notificato l'errore all'utente\\ \hline
	\end{tabular}
	\vspace*{1.5 cm}
	
	\captionof{table}{Estensione 1b}
	\begin{tabular} {| c |p{8cm} | p{7cm} |} \hline
		\textbf{\#} & \textbf{Attore} & \textbf{Sistema}. \\ \hline
		1b.1 &
		Sceglie un preparato dal ricettario. &
		Fornisce il preparato richiesto lo toglie dalla lista dei preparati pubblicati (utilizzate per la realizzazione di un men\`u). \\ \hline
	\end{tabular}
	\vspace*{1.5 cm}
	
	\captionof{table}{Estensione 1c}
	\begin{tabular} {| c |p{8cm} | p{7cm} |} \hline
		\textbf{\#} & \textbf{Attore} & \textbf{Sistema}. \\ \hline
		1c.1 &
		Sceglie un preparato esistente per creare una copia assegnandoli un altro nome &
		Registra il nuovo preparato con il nuovo nome assegnatogli \\ \hline
	\end{tabular}
	\vspace*{1.5 cm}
	
	\captionof{table}{\textcolor{red}{Eccezione 1c.1a}}
	\begin{tabular} {| c |p{8cm} | p{7cm} |} \hline
		\textbf{\#} & \textbf{Attore} & \textbf{Sistema}. \\ \hline
		1c.1a.1 &
		Sceglie un preparato esistente per crearne una copia assegnandoli un altro nome &
		Il nome scelto per il preparato \`e gi\`a  stato assegnato ad un altro preparato presente all'interno del ricettario, viene mostrato l'errore all'utente\\ \hline
	\end{tabular}
	\vspace*{1.5 cm}
	
	\captionof{table}{Estensione 1d}
	\begin{tabular} {| c |p{8cm} | p{7cm} |} \hline
		\textbf{\#} & \textbf{Attore} & \textbf{Sistema}. \\ \hline
		1d.1 &
		Elimina una ricetta esistente. &
		Cancella la ricetta. \\ \hline
	\end{tabular}
	\vspace*{1.5 cm}
	
	\captionof{table}{Estensione 2a}
	\begin{tabular} {| c |p{8cm} | p{7cm} |} \hline
		\# & \textbf{Attore} & \textbf{Sistema} \\ \hline
		2a.1 &
		Definisce un passo principale del preparato OPZIONALMENTE specificando se può essere svolto prima dell'evento e può essere composto da altri passi. &
		Il preparato viene aggiornato di conseguenza. \\ \hline
	\end{tabular}
	\vspace*{1.5 cm}
	
	\captionof{table}{Estensione 2b}
	\begin{tabular} {| c |p{8cm} | p{7cm} |} \hline
		\# & \textbf{Attore} & \textbf{Sistema} \\ \hline
		2b.1 &
		modifica un passo principale del preparato OPZIONALMENTE ridefinendoli la possiblit\`a di essere compiuto prima dell'evento. &
		visualizza i passi del preparato modificati. \\ \hline
	\end{tabular}
	\vspace*{1.5 cm}
	
	\captionof{table}{Estensione 2c}
	\begin{tabular} {| c |p{8cm} | p{7cm} |} \hline
		\# & \textbf{Attore} & \textbf{Sistema} \\ \hline
		2c.1 &
		Aggiunge un alternativa al passo esistente. &
		Il preparato viene aggiornato di conseguenza. \\ \hline
	\end{tabular}
	\vspace*{1.5 cm}
	
	\captionof{table}{Estensione 2d}
	\begin{tabular} {| c |p{8cm} | p{7cm} |} \hline
		\# & \textbf{Attore} & \textbf{Sistema} \\ \hline
		2d.1 &
		Cancella un passo dal preparato. &
		passi principali eliminati. \\ \hline
	\end{tabular}
	\vspace*{1.5 cm}
	
	\captionof{table}{Estensione 3a}
	\begin{tabular} {| c |p{8cm} | p{7cm} |} \hline
		\# & \textbf{Attore} & \textbf{Sistema} \\ \hline
		3a.1 &
		modifica ingrediente dalla lista dei ingredienti. &
		ingrediente modificato dalla lista dei ingredienti. \\ \hline
	\end{tabular}
	\vspace*{1.5 cm}
	
	\captionof{table}{Estensione 3b}
	\begin{tabular} {| c |p{8cm} | p{7cm} |} \hline
		\# & \textbf{Attore} & \textbf{Sistema} \\ \hline
		3b.1 &
		Cancella ingrediente dalla lista dei ingredienti. &
		l'Ingrediente viene eliminato dalla lista dei ingredienti. \\ \hline
	\end{tabular}
	\vspace*{1.5 cm}
	
	\captionof{table}{Estensione 4a}
	\begin{tabular} {| c |p{8cm} | p{7cm} |} \hline
		\# & \textbf{Attore} & \textbf{Sistema} \\ \hline
		4a.1 &
		Modifica quante porzioni le dosi di questa ricetta permettono di preparare.. &
		quantit\`a porzioni modificati. \\ \hline
	\end{tabular}
	\vspace*{1.5 cm}
	
	%\captionof{table}{Estensione 5a}
	%\begin{tabular} {| c |p{8cm} | p{7cm} |} \hline
		%\# & \textbf{Attore} & \textbf{Sistema} \\ \hline
		%5a.1 &
		%Cancella preparazione. &
		%preparazione cancellata. \\ \hline
	%\end{tabular}
	%\vspace*{1.5 cm}
	
	\captionof{table}{Estensione 5a}
	\begin{tabular} {| c |p{8cm} | p{7cm} |} \hline
		\# & \textbf{Attore} & \textbf{Sistema} \\ \hline
		5a.1 &
		Modifica le tempistiche. &
		tempistiche modificati. \\ \hline
	\end{tabular}
	\vspace*{1.5 cm}
	
	\captionof{table}{\redtextcolor{ Eccezione 6.1a}}
	\begin{tabular} {| c |p{8cm} | p{7cm} |} \hline
		\# & \textbf{Attore} & \textbf{Sistema} \\ \hline
		6.1a.1 &
		Aggiunge un tag permettendo di categorizzare il preparato &
		tag gi\`a esistente. \\
		\hline
	\end{tabular}
	\vspace*{1.5 cm}
	
	\captionof{table}{Estensione 6a}
	\begin{tabular} {| c |p{8cm} | p{7cm} |} \hline
		\# & \textbf{Attore} & \textbf{Sistema} \\ \hline
		6a.1 &
		Cancella un tag assegnato al preparato. &
		Viene aggiornato il preparato. \\
		\hline
	\end{tabular}
	\vspace*{1.5 cm}
	
	\captionof{table}{Estensione 7a}
	\begin{tabular} {| c |p{8cm} | p{7cm} |} \hline
		\# & \textbf{Attore} & \textbf{Sistema} \\ \hline
		7a.1 &
		Modifica lo stato del preparato. &
		stato del preparato modificata. \\
		\hline
	\end{tabular}
	\vspace*{1.5 cm}
	
	\captionof{table}{\redtextcolor{Eccezione 7a.1a}}
	\begin{tabular} {| c |p{8cm} | p{7cm} |} \hline
		\# & \textbf{Attore} & \textbf{Sistema} \\ \hline
		7a.1a.1 &
		Modifica lo stato della preparato. &
		Il preparato \`e in uso oppure non è di propriet\`a, quindi il suo stato non pu\`o essere modificato. \\
		\hline
	\end{tabular}
	\vspace*{1.5 cm}
	
\end{document}